80後想移民嘅你地(2)

1001都唔開po

剩係覺得加拿大D稅好撚煩

中太多負評

上個po精選comment 節錄
夠錢一早走左啦 使同你講咩

上個po精選comment 節錄

心態決定境界

眼見大把屋企人有錢供讀專科，買曬樓生活無憂

仔女唔生性，讀完都就係移唔到

亦有好多印度中東賓仔，窮到底褲都無，死捱爛捱而移到 ( 當然係犯法超時工作)

上個po精選comment 節錄

眼見唔少80後成家後綁手綁腳走唔到

上個po精選comment 節錄

頂到香港被消滅為止

上個po精選comment 節錄

其實講真, 好多已經夠晒錢, 移民仲可以draw晒啲MPF錢出黎應急, 外國樓又平咁多, 係放唔低親人

上個po精選comment 節錄

80後宜家30至40歲，父母多數60-70+，有仔女嘅就得幾歲。呢堆人算係最有能力走，外國又肯收。家中兩老就一定放唔低，但如果有仔女嘅話，真心要為佢地諗下，到佢地大個香港會變成點......

上個po精選comment 節錄

五年前已走左，工作發展好過hk, 為左小朋友既前景，只係唔捨得父母,好彩宜家好方便，有咩即刻飛返黎

其實移民唔難

有膽放手一搏就得

上個po

80 後想移民嘅你地

只能寄望稅後政府比你既福利拉勻

希望今次推得起又唔會中太多

夾心有膽先慘

又唔係難民 又唔係有餘錢移去過新生活

咁多選擇真心唔難，只係年紀越大成本越大

lm

老實。衰極都有台灣比你揀

咁如果你一定要西方國家就難少少

大家有咩諗法不妨講下

唔使當係有用po
當係分開下諗法大家一齊傾

愈多香港人去台灣=愈大反共後盾
只不過經濟發展同工資唔可以寄望太高住
要學以前上海資本家走落香港之後成為經濟支柱
幫手推動台灣經濟

我從來都係諗去到點生活. 可以有咩收入
台灣我都鐘意. 但只係諗要幾錢可以直接去退休 / 半退休

其實強烈建議有心移民既人

唔好一味諗住打工

可以諗下創業。其實去外地，做小生意維生一定易過你打份工

你係外國攪左小生意 ？

當可能有移民機會係眼前(要考埋ielts 夠分就等抽籤)
而家就猶豫不決，唔捨得屋企人

夠分就apply
分只會越黎越高 同埋比中國同印度人玩爛
住夠三年拎citizen
再掛住咪番香港/接父母去

講緊canada
無留意你講邊個國家

想去Free China

25 26歲先最掙扎
事業岩岩起步擺脫fg
去wh博留低定儲多幾年錢30歲去讀書移民

香港本身搞開

所以去外國搞第二範生意無咩太大難度

25/26歲去最好

你最快融入

當你30歲後結晒婚好難移

依家咁方便 要親身見最快一程機
我最猶豫不決係伴侶未必肯

讀個兩年master移去荷蘭搵工 3年就得

做咩工都得？

其實係香港都無諗住結婚
25 26歲捱左三四年已經擺唔低份人工
驚衰左返香港重新黎過

多數諗得儲多幾年錢再去 之後就唔會去到 因為到時你又會諗以加事業唔錯 要走要放棄好多野

又開喺財經台

有收入門檻
詳請search 一個lihkg post titled 荷蘭移民

我跟上個po 樓豬咋

咁得閒推post

等梗人開post，thx巴打

上個po 1001位ching冇開

feel到巴打keep活在當下

我都想走 之前係au讀U 但無人請之後番左嚟香港做野 好想番番au

試下wh

ching 本身讀開咩
係au你個科好飽和？

finance

wh好難轉pr啦

係呀 但依家無錢wh留低機會又微

諗緊愛爾蘭/葡萄牙

research完感覺好多國家都係要
三行 STEM scientist medically-related 既工種多

點評價兩者

係呀 所以唯一係靠au companies headhunt番去 宜家都考緊d license 希望成功

係canada
唔好意思冇講清楚

90後留名

有冇話心儀咩國家咁

搞好個Linkedin 係基本

我台灣住過兩年 真心麻麻
法治黑暗 （佢哋係唔止政治 其他法律也好多不公義）男女不平等 階級問題極嚴重 你用果邊入息黎計 台北D野仲貴過香港
叫做文化水平好過香港 人情味好好多

留名

90後一問，今年26，fg 做左一年野，it 行業，打算30歲前移民，一路有個好苦惱問題，就係女朋友唔會移，有冇過來人試過呢d情況

同你一樣，我大過你，我要去wh得返無幾多時間

人工去到幾多？

我開果時係問儲倒幾錢先走

ching住台北？兩年係打工定做生意

18k奴工

不推文討論啦

咁都擺唔低人工

留低啦，家人係一輩子的

其實唔好睇捱左幾多先
應該睇你人工同移民後人工相距
再睇埋福利同稅後，仲有生活伙食同租金之後剩低既錢再比較

返到黎18k都搵唔返

揸 uber 都有啦. 除非你份工好多野學

過來人身份，有得去就照去左先
時間不留人

太多計劃反而仲難走

咁都開到兩個post

打算技術移民既各位記得好好搞d job reference
係好麻煩既事黎

做生意 不過唔係retail
台灣做生意又好過香港 壓力細競爭少 市場可以説是大D
係過邊打工真心唔係做高層的話 正常香港人唔會頂得順
老pat pat /擦鞋 /黃馬褂文化係香港既十倍有多

18k做乜都有啦，屌你

反而想了解日本可以做咩生意

18k 其實算幾高住得幾好了

其實到咗 30 歲你會更多顧慮。

60萬起步
預一年燒50萬
燒3年
即係小2球蝕哂
先好過我
開實體店經營會最易
唔好聽人講貿易
可以第5年先話你做假

住得幾好 ？ 邊度 ？

暫時淨係睇咗加拿大 見自己讀緊嗰科喺noc係a級 想問作用大唔大

而家一條友，香港靠屋企有食有住有車
話唔好又唔係，但唔走好難有改變

唉難諗，不過考左先算

係香港咪係餓你唔死既喪屍囉

暫時易去
愛爾蘭未睇
葡萄牙有小小資金就去到
雖然去到都冇乜我發展
我都係為passport

香港呀, 同父母住, 又唔洗交家用, 18k 好好洗

NOC 冇話係唔係 A 級唔 A 級，
最重要係睇你出黎個份工係咩級數。

即係話例如你係 MBA，
但係出黎搵野做到最後只不過係一個普通 Sales = NOC 嘅 C

所以咩都係假，最重要係你份工個 Title

外國未必揾到呢個價，但錢少左都會有更好嘅生活質素

讀master

樓上咁多巴c好多講job reference
可唔可以講多少少，想去Canada
而且仲要考IELTS ，起碼預一萬搞文件

年頭結左婚,老婆有加藉.
應該年尾會跟佢過去
利申: 30歲 英文麻麻地

留明流名

咁見馬來西亞 泰國 個10年 20年簽 係簽證
泰國好似有得讀泰文之後簽學生
再轉工作 同永住

公起巴打
無得輸

有冇人研究過澳洲190/491
依家諗緊讀邊科移，it / 會計好似競爭好大

係呀，泰國唔知
但真係唔明馬來西亞個第二家園計劃吹奏d乜

又唔好住又冇福利又冇保障

文字上係暏
終身幸福黎架

澳門都好過香港

睇你住邊度姐

有無人可以分享下搵工過程?

葡萄牙啦
愛爾蘭唔係太值得去

More

咁樣睇葡萄牙係值得去多啲
取易不取難

btw記得推返行動post

幾年前辭職working holiday
一年後成功轉working visa
生活穩定
接埋喺香港嘅女朋友過嚟生活
佢屋企人都為自己個女有得走而開心

相信日後見伯母都有雞脾食

邊個國家？

80頭 3尾都快40啦
剛剛賣左間樓的想攪移民。

讀ict 做network. 咩國家易d移到？

愛爾蘭200萬歐羅資產 + 投資100萬歐羅

葡萄牙50萬買樓

10年前就話 樓重要
10年後外國護照 》樓

研究緊 諗緊去邊讀咩好

我宣布香港進入有外國護照先至有閪屌既年代

10年前已經知道外國護照+外國樓=無敵
嗰時大把高登仔話只有窮人先想移民

日本

10年前2010 年
果時仲「我係中國人呀屌」

外國護照邊值錢

97已經移民潮啦

之後果10年 回流潮添

個武漢肺炎攪到我嘅如意算盤打唔響

上個post話想傾peq同Manitoba 個巴打可不留一留tg

Nurse, 不二之選

我26歲決定走，依加就27，搞到80%
坐言起行吧

巴打去邊

咁真係無計。你係想同佢過人世既會結婚既認定左既，兩個人傾囉
你心態玩玩下唔係結婚既，咪揀過個囉，大把女仔呢個世界

利申唔鼓吹分手

一萬HKD邊夠
睇你去加拿大邊個省
佢地講緊既Job reference 應該係講緊express entry入面有得claim番外地工作經驗
要claim 就要job reference，呢個job referece要對應番你想CLAIM 邊個NOC code

which country sin

用咩方法走

加拿大門檻算最低
年紀大都有其他方法移
算係小數接受中年移民既國家，唔計投資移民

我加拿大
WH 一年
再行express entry

巴打介唔介意講下邊個省？做邊行？

一萬都唔夠？搵公證行搞job reference letter 好貴？

你係邊行

安省
做邊行唔講啦，坐OFFICE 朝9晚5

一皮淨係比加拿大express entry D申請費都唔知夠唔夠
你唔搵顧問自己搞曬，我覺得預5皮

坐OFFICE對電腦，唔講邊行啦

今年廿尾， 公司肯調我去英/澳
應該點揀？
澳洲做夠3年可以申永居 uk好似要5年
我自己prefer就澳洲， 有冇巴打兩邊都住過？

安省易唔易搵工？
我想試下搵醫護助手

如果介意移民之後搵唔到咁多錢真係唔好移
一定會後悔
有時候真係冇得兩樣野都要晒
又要work-life balance 又要錢
如果仲留戀份工 不如做多幾年先 睇下你到時仲想唔想走 （多數唔會想走）

巴打做邊行

要係個邊讀返個course會好D
（利申老華僑）

安省算好易搵工啦
醫護你有無牌，要睇下個牌有無得trans好似係

可唔可以講下搵工tips
有無專去咩省少人d
同臨出發係香港扔定cv有無用

有無巴打揀德國？

建築工程界

仲有半年時間諗去讀書定做WH試下搵工好
今年都26啦 藍領係唔係真係難D

consultant?

去到識多D人，係加國係好講人眽
去做下義工吹下水，等D人知道你識乜，搵工就易D
仲有唔好怕蝕底（dumb but not stupid)，我第一份工係企餐堂。
做熟左就可以跳去做其他野。

我以前喺美國讀書
但係唔生性而家做IT Support
應該無國家會收
但係好想返美國住

利申，今年都34，再唔走應該走唔到

仲要識得放下身段（唔理你係香港做乜，好多野要start from zero)
(識有人係HSBC做大粒，黎到都係做part time teller )

讀個PSW啦

係， 唔係點會有其他國家office. 我得hk/澳洲牌，淨係揀到英聯邦國家

我 準備出發

小人既省，要做漁民

做邊範?
你公司係久不久有派人去其他國家定自己internal報外國office?

小法國？

Nurse要讀3年定4年 學費同畢業年齡係concern

黎到要考返呢邊的護士局註冊牌（筆試及臨床實習試）

自己可以報， 不過一定要老細肯幫手先有機會，你都知一般老細唔會想你走， 我好彩有知想我見下世界嘅老細

但我唔係正式護士，都要考？

呢句真
醒嘅老闆都唔想你走
自己報又唔易說服到出visa

巴打你就好 我當年入client 以加d經驗去外國唔值錢

好嚮往外國嗰種悠閑生活，返工還返工，放工後就真係可以放鬆，唔會有返工冇收工，會有生活平衡。住嘅屋又大又舒服性價比又高，空氣又好又多靚景。得閒揸吓車去超市買grocery，食材又新鮮又高質，自己煮咩食都得。最重要係可以養吓寵物，見到自己嘅貓貓狗狗陪吓佢哋玩，咩煩惱都冇晒。

真心唔想係香港過住咁大壓力嘅生活，好想可以移到民

利申：90後絲，FG幾年，諗緊讀書移民

有無target咩國家
我都想養狗，點知呢到D大廈原來好多唔比養，屌!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

好想去楓葉國
香港養狗嘅難度真係好高，地方咁細隻狗都冇咩空間活動。主人返工又忙又無時間陪佢，養細狗都可能好啲。不過我想養大狗，都係要外國先有足夠嘅條件做到。

絲打當時點搵工? 係香港直接報當地空缺?

50萬歐？
好似唔洗添 可以2家人夾

35萬歐 舊樓
50萬歐 正常樓

兩個都抵，但聽講最近葡政府想改d野

你個job reference係點搞嘅？

改貴啦一定 咁多人去
唉 未咁快可以去到

No. 學澳洲
唔比買首都，迫你買非首都帶動經濟

打算讀master + 190, regional+5 讀書2年+5，州擔+5
都成15分

唉 去行轉睇睇先

打算讀咩？

我屋企都有3隻貓（都唔駛錢）

傻啦 香港交友apps個d女 十個有八個都唔想移民 聽到你住外國就不了

明概 移民係重大決定 點放低朋友家人

唔係改貴，係改左唔可以係Lisbon 同 Porto 買樓，要去啲二三缐地方
好似2021年生效

實際係你要有個香港牌，黎到再轉（不過肯定要再考過）
如果冇正式牌，咁去到讀返個PSW囉。

必贏,
Option A) 1000萬HKD
Option B) Nurse
都係option B 架傻佬

正常架

做咩工咁大壓力

想讀IT, 本身degree係工程已經夠做職業評估

竟然係咁？如果我識到外國巴打就好啦，一定好多嘢可以交流。題外話其實交友apps可唔可以根據返自己嘅喜好同興趣去識返啲同自己相同價值觀嘅人？成日遇到咁多mismatch，相信個人都幾depressed，又浪費時間。有冇developer 可以改良吓

牛工

去番自己想去既國家移民局睇佢點count work exp
只可以話一般香港公司出既所謂ref letter 多數唔夠資料

可以架 你睇番佢相擺咩 caption打咩都大約估到佢點啦

我覺得睇人啦

做大粒又點會teller做起

外國大城市唐人街都有美資銀行啦

如果真係做咁大粒降極都retail banker做起啦 點會仲teller

因為你唔係白人

已經完

UG同PG都係讀英文教育，宜家做緊中學老師，係咪幾乎唔洗諗技術移民？

如果唔介意轉工種，可以有咩工作/國家選擇？

要移真係要趁早，一嚟政策收緊，二嚟經濟開始下行

我自己移緊nz，政府處理移民申請要一年以上，排緊隊，條隊爆哂有排等

多得支那廢炎，呢邊已經講明預測嚟緊起碼衰退兩季，開始有啲裁員消息，搵工會越嚟越難

減人工呢啲好少事，我自己都減3成幾，不過算夠生活嘅

我自己都係30幾單身寡佬自己過嚟由0開始，無話唔得，坐言起行最重要

你個名

下
加拿大申請 EE 好平炸啊
加加埋埋先千幾銀加幣，頂多做埋咩 IELTS + 身體檢查個啲野。頂多 1800 加紙搞掂。

利申，我 EE 係自己做冇搵 agent。基本上跟指示做就 ok。

ching 係唔係申請日本移居...我諗左個方向，但問題未知可唔可行。
但ching 講緊係日元？如果實体店應該成本好高...

師兄申請緊 SMC ? 而家條隊都未見到龍尾，好多 18 年中都仲等緊 CO 喎。

你冇去過外國唔知 睇真d我講緊唐人街入面d美資

Boa jpmorgan chase呀

申請緊smc

我自己唔見龍尾都無咩所謂因為份工穩陣(我渣closed work visa)。其他渣closed work visa嘅人而家好心急，驚經濟差公司裁員/執笠就玩完

香港地打工

都好難邊份無壓力

我朋友向紐約做細公司
反而細公司先容易得手wor

越大越難走
未結婚未有小朋友前郁最好

好想移就分手

我廿歲出頭去見工話有機會去台灣工作
女友即刻發癲分手
話有男朋友等如無男朋友
最後佢自已做左空姐
散埋

準備去表示瀨尿

正常係香港讀大學d港女唔會想走

想個d一係單親mk妹/一係屋企中產外國讀過書

真到底移民係咪要斷6親

無錯。以香港人既能力同毅力, 去到邊都可以跑出。

過左收入你乜都冇啊

巴打可唔可以分享下搵工過程?
由whv轉wv? 定有其他方法?

師兄何以得來咁嘅概論？全香港想移民嘅女應該唔會得呢兩類人咁少

係

請問巴打都係安省？

睇情況啦
冇信心自己搞會搵人 見人自己搞搞到一鑊粥俾人declined

Bachelor係文科嘅話，去外國讀master理科的話係咪完全冇可能？大家有冇聽過成功例子？理科嘅Prerequisite可以點fulfill? Thx

In general 姐

個人經驗

巴打， EE要求個一年working experience你係去到搵定係香港搵定定係點？
因為我見個working visa 要有僱主請左你先申請得
我已過30，冇得WH

我起楓葉國讀書，讀完拎工簽搵野做

搵人做
我見我堆朋友起楓葉國搵都係 2000-2500 加幣。計返港紙都係 12000-15000 左右

但係未計 EE 嘅申請費 + 身體檢查 + IELTS

BC 最大城

都係自己當年衰
太鍾意女朋友

咁佢地會有社會福利
香港嘅社會福利😅

你講得岩

小康果班唔會走架 。臭雞

我答你係

我識果班移民成功都係破碎家庭出身

家庭完滿。兄有弟功 果班人未見過移得成

唉咁 就浪費左個台灣機會。慘

巴打你大概係讀咩科？易唔易搵嘢做？

PSW要讀幾耐?幾多錢?

俾你參考下：（係google 搵番黎）

諗定如果唔得有咩打算，跟住順其自然就ok

我係2018年12月嗰批silverfern，搵工無咩特別，同香港一樣見幾份先有offer

去左先，拎番本野之後仲後生，想去邊都得。
後生仔搏盡少少都唔怕，錯左都仲有番身機會。
（你本火車頭，不出10年8載就會同大陸個本同一命運）

其實都係聽agent 講

美國eb-3 有無人諗過？

同埋而家英國T1I 有得連project 賣

我都係
Prepare for the worst hope for the best

仲有：我23歲就申請左兼成功

Sorry, 26先係

我唔係做developer，普通人過嚟有幾年exp我估預70k左右
akl可能高啲
你留意下啲full time工就知好難過100k

我見都係70-90k 多
希望成功啦 唔得都係番香港做狗

做定預算，如果70k肯唔肯做，70k稅後大約55k

我只可以講我讀個科係好偏門，但我真心鐘意嘅。

但係讀邊科同搵嘢做係兩回事，
我起楓葉國四五份工，真係只有一份叫有少少關係，其他嗰啲甚至而家嗰份同我讀嘅嘢真係大纜都扯唔埋

咁巴打可唔可以分享你做過咩工?宜家做緊咩工

犀利，好羡慕你

Eb3 知有護士frd搞過

咁其實係咪讀咩都冇所謂，只要有人肯請你就移到民？

人工我唔算大concern
果邊生存到又一個月有約一萬hkd 維持到我香港d 資金周轉就ok
70k 80k 計完稅都係差唔係太多
同埋當地黎講都算收入高

講真諗得nz 都唔係諗錢

入場門檻係點?

又唔好話人臭雞 人各有志

我識好多有加藉ge 好多都係加拿大出世 之後全家番哂香港 到大學就番去

有d極端到 寧願入恆管都唔番加拿大讀話唔想離開屋企人

佢地真係好命到好撚離地 咩都唔洗做同犧牲 慒慒懂懂咁有後路

做過 daycare、sales、after service 嘅東東、trading 、普通 office 工都有。

而家關於工程嘅東東

都係個句，最重要都係睇吓佢Offer 到咩 title 比你。

玩 EE 係有 NOC Requirement
例如 Sales 同 Sales Supervisor 已經係兩件事嚟㗎啦

你講要扣完開支額外再有net save 10k hkd一個月? 如果after tax 55k唔容易

我計條數係同人share house
預當地生活費2000nzd per month會唔會太少

sharehouse當然唔使咁多，但係問題係如果搵到工留低嘅話住sharehouse唔係長遠辦法

你一樣要儲錢係呢邊買樓/租屋，咁55k就唔夠

成個cctvb有大半女藝員都有國籍

daycare 係child 定係elderly?

eb3唔好諗
申請過程好漫長

而且而家eb3 對香港更難手鬆

eb3玩爛左架喇

小朋友

係咪女士做會比較容易搵到工?

唔覺，不過呢份工係朋友介紹。
因為入邊其實都有好多男仔

其實起楓葉國，你肯做嘅話，
基本上就肯定搵到野做，
同埋人工就一定唔會餓得死你。

當然，如果想發達嗰啲呢，留返係香港算。
呢度越搵得多，稅就越比得多

我自己就覺得我而家嘅生活好好，
最少 Work Life Balance，
自由自在咁，
所以冇諗過香港。

有啲野唔試過係唔知同埋唔會心熄嘅。
呢樣野我好明白。

300nzd per week你指sharehouse?
搵女友夾唔係唔好但係你幫佢申請visa一樣好漫長，佢個真空期會長好多

唔係有個partner open work visa?
雖然我都唔知實際要幾耐時間

300nzd per week 我係睇trademe d offer.
應該係成個apartment.

你真好
成日都聽人講喺楓葉國肯做嘅話就肯定搵到嘢做，但人工係咪可以維持到生活？我見daycare嘅人工大概每個月港幣一萬頭左右，未計扣稅。請問呢個人工喺當地嚟講維唔維持到正常嘅生活？日常租屋、食嘢嘅開支平衡到嗎？會唔會生活得好拮据？

心安之處是吾鄉，你嘅決定做得好啱，好羡慕你追求到自己想要嘅人生。

All in 有樣野好就係唔可以輸

300nzd唔易搵而且住外國目標無理由係豆腐膶apartment

partner係有open work但係要攪好耐，仲要你有咗visa先可以開始申請

所以我始終覺得最重要嘅嘢係知足常樂
尤其係楓葉國。

做到呢樣野嘅話，我覺得喺度落地生根其實冇乜大問題

你可以揾啲 homestay, 會平好多，大約 $150 -200/week 包水，電，網。開始時住呢啲，等你熟咗環境再諗出嚟自己租成間屋會唔會好啲？慳返唔少。
唔知你邊區，如果係 AKL CBD, 鞋盒 apartment 要 $4xx/week, 仲要係好細，大約 300尺，唔值。

whv唔會/好難搵到咩好工。收min wage幫補下開支就得嘅
要真係搵到錢都係要幫佢轉open work visa先得

主要係過到黎唔會兩手fingfing
可以幫佢搞open work visa 又或者自己搵到工簽work visa 都得
依家個strategy 都係邊個搵到工先就幫另一個做open work visa

Daycare係咪容易D搵工？人工都比其他行業好D？

初期都會係share house / homestay 多
租/買我諗都會等smc 批左先決定
住就應該唔會cbd 可能揸20-30分鐘車果d 位

Auckland 樓價都係cls

同學5-6年前去咗美國
讀CC再升大學
一直喺餐廳打黑工 老闆最後幫佢簽Visa
依家有綠卡
24歲

我本身有加拿大藉，四十中，想過半退休生活，錢都儲夠（香港有兩層樓供緊+幾百萬），兩公婆冇細路。諗緊過加拿大定泰國長hea

每個人都唔同，有D人得，有D人唔肯呢樣個樣。
係搵錢黎講，香港可以話係全地球最好搵錢既地方。

不過你想有個work life balance ，
想有車，有樓有遊艇，係呢度個個都得（當然有大有細，平有平玩貴有貴玩）
加國就係一個好選擇。

真係睇你要移民既決心幾大

如果要返就差唔多時間，唔係你老左個CPP冇乜so

其實我不嬲都唔望搵大錢
只係reasonable 人工
可以買到樓 有正常既生活空間 養隻貓
放假落下公園玩下hea下咁就得
又唔怕悶 唔洗多姿多彩夜生活
去過加國旅行真心正

BC

你係打算兩個都whv過嚟?
如果係嘅話真係諗定後路睇下會唔會一個讀master一個搵工再smc，難度太高

一萬頭點生存.... 2萬都唔得啦

真係好好彩佢 餐廳可以由黑工到有綠卡

真心勵志

讀書係plan b 但唔太想
其實個agent 直頭話visitor visa 過去三個月內90%都搵到工
但係係lunar new year 前
依家肺炎情況下未知

有冇巴打美藉/綠卡去加拿大番工

美同加藉可唔可以共持？ 美國藉入加藉易唔易？

好年輕，有勇氣去闖出自己嘅世界，真好

10年前 樓 > 外國護照
Now 樓 = 外國護照
10年後 樓 < 外國護照 （2030）

加國買樓就兩睇啦，你有份正常工，credit OK冇問題。
有first time home buyers scheme 都應該唔係好難
不過依家D樓炒貴晒，上車都有D難

我都有咁嘅 concern，唔知搵呢個價錢夠唔夠生活

係99%luck定咩？
點解賓仔印印咁多都可以黑工變美國人
買車買樓（平）美國生活美國打工（藍領）
講真 可以去美國 我做咩工都唔介意
執房、洗車、洗碗、收銀

1.technically speaking : NO
2. 同普通申請人條件一樣

睇左咁耐都冇咩人講學術移民

香港學術jj真係珍稀物種
係香港想移民既學術jj係瀕危物種

佢屋企好似唔差
non local讀得起CC再升大學
嗰度要一球？
但佢離開哂屋企人自己一個去 冇再返嚟
佢屋企人又冇去搵佢

唉但就算係加拿大租間套房都大撚過我香港間房仲要同兄弟姊妹share

你想去做Mphill/ 讀phd? 我都諗緊呢條路

咩意思

[晒命mode]我間屋個後花園都已經有1500 sq. ft.[/晒命mode]
依家屈係香港住

i hv the same concern too

巴打生左？

今年會讀兩年mphil，想讀再出去讀
綜合上個po
瑞典PhD可以入埋藉
德國都好，好似免學費

土炮mphil*

留左tg 你搵人夾租 大城市都要預6-7千港紙一個月啦

係美國做關於車ge野先有lifestlye 可以報少少稅 又搵得人工ok

我唔打算係加拿大做野 所以冇CPP. 淨得GIS+OAS

例如整車、改裝車、洗車？
點解一定關於車？

咁你搏拎old age 都要捱十年啦（除非你有D稅務arrangement)
所以早返有著數

ug未grad 打算master移民 去讀it degree
荷蘭係咪性價比最高？
打算做兩三年野草錢走人

不過講明我都唔係100％熟

技術移民好難 得一兩年工作經驗 完全唔夠料
想讀書嚟移民 起碼係當地讀完易啲搵工

做電影 見上網睇當地讀完再靠學校network搵工

電影嘅knowledge算唔算universal?
定出到去好難搵工？

照計通常做創作嘅野
去到外地應該都ok?

請不推文討論

算呀我覺得 都係果啲野
但創作既野好難夠外國既人嚟 特別出嚟做野無耐
所以先想讀書再搵當地工

有睇過下canada既工 都要幾年經驗 同要識好多野

無local經驗
我諗第一份工要當普通graduate咁搵
甚至internship scheme都照殺
當攞返local work exp.先算

利伸：有望過下我嗰行嘅外地recruitment ad.

你嗰個乜agent嚟，有無收你錢?
調返轉90%搵唔到先真，信佢一成

當地人公司黎
都有絲打用過話ok
錢要比就一定啦

Ching做邊行？
只要揾到工就得

住邊個省啊？

Mr. - 想太多

高收入 福利底 例子 兒童福利
但點都會有醫保 淨係俾藥錢 入院睇醫生唔洗俾
睇你去邊啦 各省有各玩法

visitor 90%得咁使鬼搵佢
whv都已經難搵，visitor更加難
肯定想水9你，搵唔到工跟住等你再搵佢"幫你攪" student visa

你咩progress? 幾時要俾錢agent定係已經俾咗?

安省熟唔熟？
福利呢方面真係無睇到咁深入

唔熟 唔係住呢頭
你唔好諗福利啦 你要移左民做正式入藉交幾年稅先
東岸呢輪會比西岸好小小

加加埋埋 三四千不是夢
最近知一個中介做到由細office 搬大office 發到呢

準備6月走啦
Developer 應該易d 掛

我當然唔係想落地做蝗蟲
只係想知多少少啫

向來中介都好發架啦
可以話係零成本，
只不過係幫人填下表對下資料，
頂多未就係租個 office 個啲成本

唔關事，關鍵係你個visa唔做得嘢，公司未必肯攪work visa因為要俾人查數
而且點解visitor搵工要搵agent

搞到我都想轉行

其實係成個process 佢地跟
跟未出發到拎smc

同埋依家d 人應該都係要visitor visa 同whv 去
Sliver fern 永久停左la

連"續bno"都有中介
就知好多肯洗錢既懶人

簡單d 老左政府養（但要符合居留年期）有左生埋政府會基於你收入補助 結婚移民一樣 除非你俾人家暴 唔係十年都唔可以用福利網既野
我個邊換左人 乜野兒童福利都冇 又要讚成加大學學費 搞到公司同事好頭痛
見太多蝗 仲要大大聲同我講好自豪 次次聽到都想掃哂佢地出門口 我心諗我交稅唔係俾呢班仆街

你果行都專去邊都得啦

做左幾耐野

我宜家就係咁....做左幾年人工ok...仲有機會坐上去....一走咩都由頭計過...兩個人未結婚但大家都唔知走唔走好...最後決定申請左批左再諗

兩個人不如諗一個讀書一個陪讀申請open work permit做野？

既然俾咗錢就唔講咁多
我無咩特別麻煩嘅嘢所以自己diy攪，慳錢

經濟係真心差差地，一定要諗plan b如果唔係返咗香港又要重新計劃

唔係而家18個月度就ok?
中國藉就要6年以上

揀EB3 移民建議揀專業d
因為要幫你搵工+批

所以根本D 5年計劃都係on 9
點樣可以用宜家自己諗5年後自己想點
又點樣可以用宜家自己去執行5年前自己諗O既野

我partner 果邊未結婚有agent 跟跟放心小小
同埋work reference 都好麻煩（有份出唔到letter head 要拎人加簽）
plan b 就係讀個一年master
Plan c 就係番黎擁抱大灣區啦

比得錢就唯有信agent so far 我睇佢地d comment 都ok

巴打申請邊到？

咁跑流程都好複雜架嘛，人地做開有效率好多

白蝗定蟈蝗？

master可以讀一年？

有冇巴打諗住去東南亞？諗緊泰國定馬拉

黑社會和老屎fuxk文化

> 叫做文化水平好過香港 人情味好好多
已經好好

而家走咗先算，香港買左樓就一世

有冇巴絲去美國讀master然後成工移民？

成功

個人經驗 (美加) 呢D Case 係外國經常發生. 移民之前要有心理準備

一般人唔搞事應該唔會接觸到黑社會掛

香港住慣咗，細唔係問題
但香港咁嘅社會政府環境同發展空間
如果而家生仔，個仔一定怨死你，2047佢地要受

巴打係akl?
NZ政府多唔多大興土木?
Civil毒L一個 唔係akl都無所謂
但見christchurch好似震完咁耐仲重建中想睇下nz市場

過左30，好似係讀個廢diploma就有一年工作經驗

sorry 我禁左LMIA個錢入去
淨EE係唔貴

係真係好難做決定，特別事業岩岩起步，唉

真係？！ 但我想過去搵返vendor工作， 好似有保障d

28歲，月入35K，讀 social science ，外國應該搵唔返呢個人工（大學讀果太冷門），但又唔想留係香港

投資移民吧

有冇人知娶左個美國妹，係唔係都要坐移民監先入到籍？

我見Wellington 有一年master
但未詳細研究

台灣而家又難左
投資移民要最少請兩個full time 仲要營運三年

sorry 我打錯左，係讀完，佢會比一年work permit你先岩

想要綠卡定美國passport ?

咁不如正正式式係香港搵加拿大工，都拎working visa做一年野先，再順手睇下岩唔岩自己先

台灣技術移民係咪無大學真係無得搞? 得IVE同5年IT外資經驗
無得好似日本咁住夠5年就申請到入籍?
利申:90後, 無錢搞投資移民

唔係咁易啦，除非你識人

Year 1留名 想問下八大CS Grad移到既機會大唔大？

呢條問題點樣答你好.............

我係christchurch，重建但係規模有限，呢邊無高樓大廈
要牌嘅工我唔識評論，淨係知移民報工作經驗好麻煩

點答你呀呢D問題
咩叫機會大咩叫機會細，你同咩做對比

name

都有
白蝗痴線到話你地班有工開既人養冇工開既人係應該 琴日返工有位小數族裔（都係蝗）仲痴線到話我同另一位同事歧視佢淨係會優待白人
蟈蝗既反而少見 黎得呢邊都係有學識 有基本道德水平巴既人

應該咁講，好工就真係頭要識人；
普通工，例如一個普通 waiter 其實就唔係咁難

打錯字 sor 9
好工就真係要識人，其實係話靠人際關係

不過小弟試過幾次起 LinkedIn 有人出 offer 叫我去 in ...
所以不況一試，整靚少少自己個 LinkedIn

仲有，岩岩開始就真係唔好要求咁高，慢慢黎
搵左一份入門先慢慢轉會易好多

真心 LMIA 係幾複雜
仲要靠個老闆，又要咩 post job posting + 好撚多麻煩野
所以靠 LMIA 我就唔睇好 - 呢個真係要搵人做先掂

Offshore搵98%失敗

讀bba, 得兩年工作經驗，係咪好難移歐洲/英語系國家？

投資移民 is ok

有冇人諗過送另一半去加拿大 拎citizen 自己PR
做太空人 自己claim non tax resident
有冇會計師介紹 唔想香港打工加拿大交稅

我無讀書，你去搵下gd pgd master有咩分別
我要重申working visa只係無意義嘅留低，永續working visa根本一啲用都無

我渣silverfern job search轉working visa，而家排緊smc

無錯，囉working visa係唔會有機會做到pr，兩樣嘢嚟。除非你囉到work to resident visa /talent accredited visa否則只會永世得個做字，一失業隨時要走人

師兄想問 working visa 轉smc 係咪都要雇員sponsor , 定係提按到工作證明就ok?

僱主*

有冇巴絲搵agent移民

搵agent 移民台灣

香港好多agent都係target有錢人
只會推介costing超高既計劃，就算唔係投資移民，都會叫你買BOND / 做生意
我個陣係香港都見過幾個，見到好氣餒，因為個個埋單都要幾球。我心諗，我有幾球我未必走啦

香港人移民台灣有咩工種可以諗......?

最近喺Facebook睇到有間

美國我唔識，送比我都唔要，醫療差到一個點
又有槍
歧視又勁
不了

個人覺得美國好難搵食咁，醫療太貴

記得做良民證先

BTW， 有冇女想跟我去？
利申：窮撚一個

我唔覺得澳州 英國歧視會少過美國

準備去荷蘭

嚟咗nz 9個月咋

唔計讀完書嗰隻3年open work visa
無論essential work visa定smc都要雇主簽份form
雇主唔想俾人查數唔肯幫手係唔會整到

畢業後，會比個3年嘅 open work visa 你揾工。如果想行 SMC:
1. 揾返你讀果科嘅工
2. 人工達到要求
3. Job title 要達到 Long term shortage list 內有嘅
4. 工作內容要 match 你個 job title 要求
5. 最重要係顧主願意幫你，因為佢有機會俾 MBIE 查水錶。

而家呢邊最難過嘅係 2, 5 呢兩點。

讀書定做野？

巴打係去加拿大wh？

老華僑，岸已上
前北美法律界人士 識得答就答啦

已經無咗，我係最後一批
其實睇成silver fern係一個pre approve essential work visa就得。搵到工之後一樣都諗辦法整smc/work to resident之類，唔係同永續essential work visa無分別

既然無咗silverfern，讀書3年open work已成最後機會

做野

青，可唔可以講你揾邊間 agent ?

師兄知唔知依家smc 係咪只會出conditional offer, 就算夠分都要有工請先得
因為我讀完個master 已經夠160

有搵
睇你case 複唔複雜
同埋自己一定要熟個policy 先唔易比人呃

介唔介意問邊行？巴打offshore都搵到
想過去讀master留低搵工

巴打我想黎wh，之前做過rehab nursing assistant
唔知有無方法可以留低，攞PR

會出job search。最後搵唔到工都係byebye

咁其實我讀書係咪哂氣？
最後都係要搵工先得，我唔讀書+搵到工一樣過160

我最近接觸到成功達陣嘅都係要有 job offer.

你都識計分，有1年Canadian work experience,夠唔夠分？
好多人有個wrong concept, 你做乜工同你拎唔拎到PR唔係有絕對既關係。
（如果做independent 就兩睇）

見到樓上有人話搵agent, 我見好多人搵過，有好有唔好。（我都執過唔少手尾）
如果你正正常常冇乜古怪野，個底冇花冇古惑，你自己做都得，
不過你嫌麻煩搵agent 都係一個好辦法。

因為我見NOC要某D工種先可以攞PR，就算夠分都唔得
係咪理解錯左?

絕對係。所以之前我都同另外一個 post 嘅人講。唔好浪費錢讀乜嘢，除非你真係想讀書。否則，揾到工先係正確嘅移民第一步。

你可以填上去，不過有D officer 會係interview 話你唔得因為點點點。
咁你就要即場解釋點解係得（其實佢係試緊你係唔係真係做個行，真金不怕...）
做 independent 已經唔算係難

如果做夠一年都唔夠分，可以點做?
因為未係加拿大讀過書

不過依家你唔係做D大路野，好似你個隻，就有可能會敏D

你答左啦 （有冇錢獨幾年先）
如果NOC唔係0AB個幾種就麻煩Ｄ囉

要儲$都唔容易
連生活費都300K HKD一年，30後就每年減分

有搵，因為我搞投豬移民
唔搵agent 唔識搞

冇，ok的

巴打去邊到？ 洗左幾多錢

師兄當時係visitor 搵到工，依家等緊smc?

呀，仲有。紐西蘭嘅 job market 絕大部份其實係睇(順次序）：
1. 關係(埋堆)
2. 吹水功力
3. 實戰經驗
4. 學歷(大學畢業已經足夠應付大部份嘅工，除左一啲真係講學歷嘅工)
唔好以為鬼佬唔會攪埋堆，佢哋其實一樣會攪埋堆。埋唔到堆的話，話之你識飛都無用。我已見過好多例子，做 IT 狗，連基本嘅 windows 唔同版本嘅分別都講唔出。仲要係出去做 support 果種。問你死未？不過人哋吹得，英文流利，又埋到堆，所以咪可以步步高陞囉。而我哋香港人，普遍都係埋頭苦幹，唔識吹水，所以好多時都係做基層或者係轉行(因為入唔返老本行)
所以唔好諗住讀完個 master 就一定揾到工。你讀完其實都係同普通一個大學畢業嘅分別不大。

應該好似係３５定４０歲後先開始少分

但vistor visa 搵工真係難，雖然我未試，但自問唔係好叻，覺得機會好微

保加利亞，投資530萬到

我已經上左岸好多年啦。而家住喺 AKL

要儲300K，絕對唔容易
同埋我都就快30

搵個老婆啦（雖然乜必啱聽，但我自己最鐘意接，因為有得guarantee）

師兄做it?
利申： it 狗

我自己對讀書50/50 , 想學野，又覺得讀書期間都有機會識到人，所以考慮緊

邊有咁容易

呢Ｄ靠你自己啦，人地話幫你個Ｄ仲要小心Ｄ

Visitor visa 真係好難。你可以去

95%以上嘅工都講明要有 work visa (at least), 無講嘅，當你 sent CV 都好大機會投籃。

我住呢度差不多10年，總結俾你哋嘅係：
"識人好過識字"
我知係好廢話，不過係真嘅。

我知呀 無寫既唔代表唔洗work visa
介唔介意分享下你果時點搵到工

請問未住夠的加拿大PR，冇PR card，申請唔到ETA，仲有冇機會番到去？定係一定要renounce先？

我就好失敗，唔值得講。
我見身邊嘅人呢，離不開"唔怕瘀"
1．不停咁 send CV (記住，一，兩百封 CV 係好平常）
2．見無聲氣，打電話問下
3．做義工，識多啲人
4．乜工都照做，再睇機會慢慢轉反本行(因為顧主都好睇你有冇本地工作經驗，話之你做麥仔都好，都叫有本地經驗）
不過，以上嘅未必適合你嘅情況。自已要分析吓。

你已經係nz 唔叫失敗啦

我諗過讀完書，攞post work visa做野先，攞經驗+識人

我層經聽過有一個成功嘅例子，係一條女 ( IT )，佢真係印好自已嘅 CV, 成個區嘅公司都行哂。最後佢梗係成功啦。你夠唔夠面皮厚？我就唔夠膽啦。
而我做咖啡舖時，有一條西班牙妹，乜撚都唔識，但係佢嘅吹水功一流，成功呃到一份大公司嘅工，攪掂 work visa.

讀完書open work visa有3年
smc好似得1年
我silverferm得9個月

你唔讀書+搵到工夠160直接smc無錯係可以。前題係你無visa就咁搵工機會好微。你無work visa即係公司要幫你+等你申請work visa，點快都要兩個月，有幾多公司肯等。咁易就無人會讀書

讀完書囉open work visa可以即刻返工優勢大好多

都係，所以我諗住讀完 做野+識人，然後轉smc
希望到時仲未改玩法

好似係夠分，就入 pool, 出 job search visa, 一年內揾到工就可以轉 RV
我見最近呢幾年嚟到嘅人都係咁

嘩，大哥，咁睇你返左黎好多年咁播。
你楂特衰/BNO都申請唔到ETA? 乜理由？

自問面皮有d 厚 ,但吹水同英文唔勁
btw 女係咪易d 搵到工

仲話係PR status😥

你唔係用landing 個本passport 既passport number 照入落去申請ETA咁純情呀？

BTW, 你land 個陣冇PR Card 寄俾你？
係既話你真係好多年咁播

係，而家無offer唔會直批，幾多分都只會出job seaech
就算唔讀書夠160，而家入幾批得嚟最快都要2022年底，跟住仲要得1年搵工

nz係賣教育嘅國家。政府當然要俾啲搵工優勢畢業生先可以繼續財源滾滾

人人都知呢邊學術水平唔入流讀完master無鬼用，但係點解仲咁多人讀梗係有原因

女係咪易啲揾工？
我又無留意過喎
因為我覺得呢邊啲女有一部份係靠器官換緣咭。所以唔多留意職場上嘅。

No la，當年land用BNO，而家申請ETA用火車頭

唔記得99定00年

咁就麻煩鳥。（我地叫呢種情況係“潛水浸親”）
唔renounce 都得，不過會好轉接同麻煩姐。（有冇仔女老婆係個邊？）
唔想講太多私人野要PM會好D

即係有讀書夠160分會快d?
其實對雇主黎講 job search visa 同visitor visa 係咪一樣

首先，我唔係 challenge 你。
我所聽到嘅係：
你大學畢業又好，碩士畢業又好，都係俾3年 open work visa, 目的係俾你打工攞經驗。跟住再行 SMC 就同唔係本地畢業嘅一樣，只不過免左 job search 呢步。同樣要 meet long term shortage list 內嘅行業，要人工 meet 到要求。要夠分。一樣。所以我理解係本地讀書並唔係必然需要嘅一步。除非你無信心一年內揾到相關嘅工種，先要行讀書呢步，要用多幾年時間，用多 10 幾萬去博個 3 年 open work visa.
不過，我只係食花生，一定唔及你哋直接用家咁貼個市，所以如果有錯請見諒。

唔會，但係讀master可以帶partner嚟，如果partner自身條件ok partner搵到工都可以一邊返工一邊攪smc

唔一樣，一個可以即刻返工，一個要等你慢慢攪visa

第一：唔會快啲。一樣要排隊
第二：job search visa 係合法工作，顧主請你無特別嘢要攪。 Visitor visa 係唔可以工作，顧主請你佢要先過 MBIE 查水錶呢關。

應該唔係一定要meet 到 long term skill 個list, 只係如果meet 唔到就無得加extra 既分

明白哂，我以為用job search visa, 雇主都係要搞好多野

唔 meet 個 list 夠分咩？我見好多人都要同公司 bargain 個 job title. 因為會唔夠分。
==靠估==

其實正路master grad+job offer+ partner degree一讀完搵到工已經可以一邊返工一邊申請smc，完全唔使理有咩經驗/有無經驗(it狗係，要有牌嘅未必)。outside akl仲易，degree+有工已經夠160

long term shortage list只係免market test同可以申請2年work to resident，揀smc定work to resident無所謂，有閒錢兩邊一齊申請都得

如果無offer齋申請smc唔係咁易夠160，所以有offer易砌好多。而用10幾萬讀書可以俾到3年即時可以返工+無限制轉工+partner可以即時返工(master)嘅優勢你，值唔值自己考慮

好多係讀書嗰個hea讀，partner先係重點搵工，parrner一搵到就smc幫讀書嗰個申請埋。萬一失敗咗都仲有讀完書嗰個3年open work做後備

''做independent''係咩意思

加國30歲後扣分啵

舊稱“獨立移民”，即係你依家玩計分個隻。

冇睇，唔記得鳥，多謝指正。

push 自己想遲幾年先過去

啊，明白你嘅玩法啦。
我又學到嘢，唔該哂。

今時唔同往日，以前就仲可以。
依家香港政府簽左唔知乜Q協定，會俾data 過加國政府。
一係你就正正常常攪（方法都仲有D）
一係學電視台DD姐咁一世唔返去

建造業 我係香港讀完master 準備搵當地工 ， 可以apply search year visa 去做一年野

問左agent , 申請search year visa 既 應該三個月就拎到 但我個行係個邊冇香港禁高人工所以我仲搵緊工

驚唔驚封關

申請緊NZ Master搏搵工移民 90後留名

巴打介意留個TG嗎

唔係好識點攪secure TG

未禁快去 到時再算

應該可以喺個settings 到調較返privacy & security

下年fg有兩個諗法
1. fg直接去加國wh拎working experience 再睇下有無得留低

2. fg係香港做一年嘢先，而份工係noc a range 再去wh搏留低

而現階段就學住法文先，睇下幫到加分加幾多

我上網見香港移民好多去akl
christchurch生活係點？

移民報工作經驗難在好多唔count?

等我試試

係 身邊好多女性朋友既另一半 一係外國人 一係揸住外國護照既香港人

@savejobs2047

想食雞脾

社會主義本身就係養蝗蟲
你見通街都係失業white trash就知

Christchurch我自己好鍾意，akl不了
工作經驗有時工作title要match埋有牌，但係香港牌未必認

所以it好讀，因為唔使牌又係專業又全球通用，去邊都無認受問題

加拿大已移民

00後已經諗住要移民
但屋企冇錢 對移民接近0認識

多謝提議，但今年美加兩地已聯合通報，即係一申請美國visa 到埗美國入境，加拿大個邊都會收到消息，就算行陸路入，加海關都會知道。再次多謝你的建議！

係，而家難左好多，唔緊要啦，感謝你的回覆！

巴打睇黎係Civil

唔肯定，你最好問一下immigration。我“聽過”三十幾到四十都有。

係呀我講緊正途 非稅務居民

但係要提下你，你deem non resident 但係你將老婆仔女送去加國生活。
你個如意算盤未必響，仲分分鐘偷雞唔到

如果兩公婆他日入左籍 但一齊想回流香港
apply做非稅戶國民係咪易啲？

有得apply非稅戶國民架咩？

美國有冇得咁

其實不如開個tg等大家交流下

有無台灣移民tg group
好想走呀

我都攪緊過台灣

美國我唔係好熟，不過加國就有既。
non resident 係可以exempt from Income Tax Act。
你兩公婆返香港就理論上（拿，講明係理論上咋）係唔駛俾加國稅。
如果你唔係超有錢又成日上報，draw唔到CRA既attention 就應該冇問題既。

投資移民?

唔怪得d人咁鍾意移去加拿大

連全球稅都冇 真係比人搵哂著數

係呀，等緊過去開戶口

唔係冇，條例係有，不過唔係一刀切，講公平姐。
都話過某影視界亞姐級就係俾加國稅局將軍

得1.3M有冇得搞?
講唔講得投資啲乜? 預洗幾多錢?

佢其本係要你有600萬台幣（約154萬）去開公司同埋運作

你仲要預自己係果度嘅生活費
移民公司嘅錢

我自己覺得起碼要預200萬港幣會好啲

因為我係佢收緊政策之前批左，所以無咁頭痛
我自己會打算開小店先。
兩公婆賺到生活費就當贏。
當然如果成功嘅我都想去請台灣手足幫手。

美國好似綠卡已經要報稅

不過抽唔抽稅睇下過唔過threshold

不嬲綠卡都要報稅
當然好多人逃稅

舊制好好多
新制真係難度高左好多
係咪都係諗住開飲食

Ching邊科

其他我申請果陣都收緊左，可以講係舊制尾班車
暫時係打算做服裝為主

係咪直接搵台灣agent ?
有無做過agent 既research

其實去過聽下啲講座咁
無特別做太多research,畢竟我申請嘅係台灣，諗住要求應該唔會太高
而果間公司就專門幫人攪移民台灣
所以好快就揀左果間

有冇巴絲經agent搞過Manitoba 或者Quebec 讀短期course +買工移民呀？
有冇分享一下
想下年尾出發

Manitoba好似都唔平
會唔會試左working holiday先